推動人類發展科學實驗/冷知識

1.大腸桿菌的福音
大腸桿菌（學名：Escherichia coli)是人和動物腸道中著名的一種細菌，主要寄生於大腸內，約占腸道菌中的0.1%。大腸桿菌通常為衛生組織量度地區衛生的指標，地區的大腸桿菌含量越高則代表衛生指標越恐劣。在此刻，可能你對大腸桿菌不太友好。但你知道大腸桿菌是引領人類醫療進步的一大關鍵嗎? 大腸桿菌是現在糖尿病患者的恩物，是製造胰島素的主要來源。在以前未有大腸桿菌生物科技前，糖尿病患者都視糖尿病為不治之症，原因是當時胰島素的來源只有動物體內，獲取胰島素需要殺掉動物，因此每個月都需要花費一大筆金錢，非富商般大富大貴的平民根本負擔不起。而且動物身上的胰島素會受人類基因排斥，引發各種併發症，使糖尿病的問題更加惡劣。在大腸桿菌生物科技發明之後，胰島素的來源源源不絕，為所有糖尿病人帶來了光明的未來。

2.雨中漫步
你真的知道嗎？科學家發現，在下雨的時候選擇跑步躲雨，其實會令身體更快濕透！原因是跑動時，你的身體與雨水碰撞的速度更快。所以下次在空曠的地方碰到下雨時，千萬不要驚慌失措而四處奔跑，否則只會令你的衣服更為濕透，造成感冒哦！

3.心靈的恐懼
在戰爭時期，部分猶太人被德軍困在一個密室中，雙眼被蒙蔽著並被綁在椅子上動彈不得。希特勒下令士兵用小刀在猶太人手腕輕輕一劃，在旁邊吊住漏水的桶子刻意製造滴水聲，並下令不得有任何聲音干擾該密室。三星期後，希特勒與士兵回到密室，發現實驗對象全部氣絕，原來內心的恐懼才是我們的敵人。

4.牛有四個胃
相信大家都知道，牛的最大特點就是它有四個胃，其中有大量細菌共生在牛胃中，幫助牛消化草內的纖維。那麼，科學家是怎麼知道這件事的呢？在了解牛的身體構造後，一名科學家提出某些細菌存在牛的身體內幫助牛胃消化，但是這說話備受質疑。為了說服大眾，該科學家買下一個農場，用青草餵飼牛隻並將牛平常喝的水換為消毒藥水。隨著時間的過去，牛隻的胃口一直下降，並在不久之後便逐隻倒下，證實了細菌對牛的重要性。

5. 蜘蛛的聽覺
在過去科技設備尚未完善的年代，科學家曾做過此實驗以探究蜘蛛聽覺器官的位置。首先科學家提出猜想：蜘蛛的聽覺器官長在腿上，之後便開始實驗。以下是實驗內容的報告：
1 實驗目的：驗證蜘蛛的聽覺器官是否長在腿上
2 實驗器材：蜘蛛、小刀
3 實驗過程：
（1）將蜘蛛放在桌子上，用手敲桌子，蜘蛛開始跑動；
（2）用小刀切下一條蜘蛛腿之後，將蜘蛛放在桌子上，用手敲桌子，蜘蛛開始跑動；
（3）再用小刀切下一條蜘蛛腿，將蜘蛛放在桌子上，用手敲桌子，蜘蛛開始跑動……
（4）重覆1-3 步驟，直至蜘蛛的所有腿全部切掉
（6）將蜘蛛的所有腿全部切掉，將蜘蛛放在桌子上，用手敲桌子，蜘蛛沒跑
4 結論：蜘蛛的聽覺器官的確長在腿上

第三根本係餓死

第3個根本on 9

將蜘蛛的所有腿全部切掉，將蜘蛛放在桌子上，用手敲桌子，蜘蛛沒跑
4 結論：蜘蛛的聽覺器官的確長在腿上

第4第5都係on9

除咗1同2之外，其他

屌你4同5係虐畜呀!

係咪要我地搵bug 架咋

你地真係好醒目
竟然搵到bug

哈

科學？邊度科學？

高速不斷左腳踏右腳可以飛天

人

做咩姐你

我愛你

謝謝你